# Программа расшифровки сообщений.

**_О программе_**

Программа расшифровывает введенное пользователем сообщение состоящее из точек и тире.

Программа - [Программа расшифровки сообщений](https://gitlab.com/Nikita_Pastukhov1/vvpd5/blob/master/vvpd.py)

**_Структура программы_**

* [ ] _Программа написана на языке Python._
* [ ] _В программе заложены 8 комбинаций расшифровки._


Подробнее в документации по этой ссылке - [Документация]()

**_История создания_**

1. Изначально программа поддерживала только 4 варианта расшифровки.
2. Программа была разделена на функции.
3. Была добавлена проверка ввода.
4. Для программы были написаны тесты с помощью pytest.
5. Для программы была написана документация.

**_Краткое описание алгоритма программы_**

* Программа расшифровывает строку из точек и тире введенную пользователем с клавиатуры.
* Для каждой буквы есть шифр из 3-х символов.

**_Часть кода программы_**

Фрагмент расшифровки строки:

    meowpher = []
        if len(cipher) == 0:
            meowpher = ''
        else:
            if len(cipher) % 3 != 0:
                meowpher = 'Impossible to decode'
            else:
                for i in range(3, len(cipher)+3, 3):
                    if cipher[i-3:i] == "---":
                        meowpher.append("O")
                    elif cipher[i-3:i] == "--.":
                        meowpher.append("E")
                    elif cipher[i-3:i] == "-.-":
                        meowpher.append("W")
                    elif cipher[i-3:i] == "-..":
                        meowpher.append("M")
                    elif cipher[i-3:i] == ".--":
                        meowpher.append('C')
                    elif cipher[i-3:i] == ".-.":
                        meowpher.append('A')
                    elif cipher[i-3:i] == "..-":
                        meowpher.append('U')
                    elif cipher[i-3:i] == "...":
                        meowpher.append('Q')
                meowpher = "".join(meowpher)
        return meowpher

**_Работоспособность программы_**

Для демонстации работоспособности используется интегрированная среда разработки Visual Studio Code.

![alt Srt](https://sun9-25.userapi.com/c857536/v857536442/12c638/okuXraAXyP4.jpg)